---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Tại sao người Hồi giáo không được phép hẹn hò?
date: 2024-09-07
description: Kinh Quran cấm có bạn gái hoặc bạn trai. Hồi giáo duy trì mối quan hệ
  giữa các cá nhân theo cách phù hợp với bản chất con người.
sources:
- href: https://islamqa.org/shafii/seekersguidance-shafii/241530
  title: islamqa.org (SeekersGuidance.org)
- href: https://islamqa.org/hanafi/seekersguidance-hanafi/107140
  title: islamqa.org (SeekersGuidance.org)
- href: https://islamqa.org/hanafi/seekersguidance-hanafi/107560
  title: islamqa.org (SeekersGuidance.org)
- href: https://islamqa.org/shafii/qibla-shafii/33045
  title: islamqa.org (Qibla.com)v
- href: https://islamqa.org/hanafi/askimam/17968
  title: islamqa.org (AskImam.org)
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/89542
  title: islamweb.net
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/82217
  title: islamweb.net
- href: https://islamqa.info/en/answers/20949
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/33702
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/1200
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/21933
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/93450
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/1114
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/3807
  title: islamqa.info
translator_id: 587785
---

Hồi giáo bảo tồn mối quan hệ giữa các cá nhân theo cách phù hợp với bản chất con người. Việc tiếp xúc giữa một người đàn ông và một người phụ nữ bị cấm ngoại trừ dưới sự bảo vệ của hôn nhân hợp pháp. Nếu cần thiết để nói chuyện với người khác giới, thì phải trong giới hạn của sự lịch sự và đàng hoàng.

## Ngăn ngừa sự cám dỗ

Hồi giáo mong muốn xóa bỏ mọi hình thức gian dâm ngay từ đầu. Phụ nữ hoặc đàn ông không được phép thiết lập tình bạn hoặc mối quan hệ tình yêu với người khác giới (thông qua phòng chat, internet hoặc bất kỳ phương tiện nào khác), vì điều này dẫn phụ nữ hoặc đàn ông đến sự cám dỗ. Đây là cách của mà quỷ mà lôi kéo người ta vào tội lỗi, gian dâm hoặc ngoại tình. Allah phán:

{{ $page->verse('24:21..') }}

Người phụ nữ bị cấm nói chuyện thỏ thẻ với người không được phép, như Allah đã phán:

{{ $page->verse('..33:32') }}

Việc tụ tập, lẫn lộn và đụng chạm giữa nam và nữ ở một nơi, việc chen chúc nhau, và việc phụ nữ phô bày và hở hang trước mặt đàn ông đều bị Luật Hồi giáo (Shari'ah) cấm. Những hành vi này bị cấm vì chúng nằm trong số những nguyên nhân gây ra fitnah (cám dỗ hoặc thử thách ngụ ý hậu quả xấu), khơi dậy ham muốn và phạm tội khiếm nhã và sai trái. Nhà tiên tri {{ $page->pbuh() }} đã nói:

{{ $page->hadith('ahmad:1369') }}

Kinh Quran cấm có bạn gái hoặc bạn trai. Allah phán:

{{ $page->verse('..4:25..') }}

## Những cân nhắc về mặt xã hội

Việc bước vào mối quan hệ kiểu bạn trai/bạn gái có thể gây tổn hại nghiêm trọng đến danh tiếng của người phụ nữ theo những cách không nhất thiết ảnh hưởng đến bạn tình nam. Quan hệ tình dục trước hôn nhân trái với tôn giáo và gây nguy hiểm cho dòng dõi/danh dự của một người. Thật khó để nhìn thấu qua lớp sương mù của tình yêu, ham muốn hoặc sự say mê, đó là lý do tại sao Allah ra lệnh cho tất cả chúng ta tránh xa tình dục trước hôn nhân. Rất nhiều thiệt hại có thể xảy ra chỉ sau một hành vi quan hệ tình dục trước hôn nhân bất hợp pháp, ví dụ như mang thai ngoài ý muốn, bệnh lây truyền qua đường tình dục, đau khổ, tội lỗi.

Ngoài lệnh cấm rõ ràng của Thượng đế, còn có những sự khôn ngoan hiển nhiên về việc quan hệ trước hôn nhân là bất hợp pháp. Trong số đó có:

1. Không biết ai là cha khi người phụ nữ mang thai. Ngay cả khi có mối quan hệ lâu dài, ai có thể nói rằng người phụ nữ không ngủ với những người đàn ông khác để tìm sự hoà hợp của người phối ngẫu tương lai?
1. Đứa trẻ sinh ra ngoài giá thú không được coi là con có cha. Việc duy trì dòng dõi là một trong những mục tiêu chính của Shariah.
1. Những mối quan hệ như vậy mang lại cho đàn ông lợi thế để 'làm bất cứ điều gì họ muốn' với phụ nữ và không phải chịu bất kỳ trách nhiệm về mặt tình cảm và tài chính nào đối với người phụ nữ và bất kỳ đứa trẻ nào sinh ra từ mối quan hệ này.
1. Việc giữ gìn sự trong trắng của một người trước khi kết hôn là một đức tính bẩm sinh đã được công nhận trong nhiều thế kỷ và được mọi tôn giáo thiết lập.
1. Mặc dù chúng ta có thể không nhận thấy bất kỳ sự khác biệt bên ngoài nào trong các vấn đề thế tục của mình, nhưng những hành vi không đúng mực có tác động đến tâm hồn mà chúng ta không thể nhận ra. Một người càng đắm chìm trong tội lỗi, thì trái tim của người đó càng trở nên chai sạn.
1. Có nhiều bạn tình làm tăng nguy cơ mắc các bệnh lây truyền qua đường tình dục và lây nhiễm cho người khác.
1. Không có gì đảm bảo rằng việc sống chung trước khi kết hôn là dấu hiệu chắc chắn của mối quan hệ sau hôn nhân. Nhiều cặp đôi không theo đạo Hồi sống chung với nhau trong nhiều năm, chỉ chia tay sau khi kết hôn.
1. Người ta cũng phải tự hỏi liệu họ có muốn con trai và con gái của mình làm điều tương tự trước khi kết hôn không?

Tóm lại, không có ý nghĩa gì khi cho phép các mối quan hệ lâu dài và quan hệ tình dục trước hôn nhân. Những trường hợp cá biệt là không đáng kể so với vô số vấn đề nghiêm trọng sẽ ảnh hưởng đến cá nhân, chủ yếu là phụ nữ, và chắc chắn sẽ dẫn đến sự suy đồi của xã hội và tâm hồn của chính mình.
